係香港，想睇個急症同輪公屋一樣咁撚慘。

是咁的，
事緣老母最近發燒感冒又為咗撐起頭家去慳果兩個錢無去睇醫生，
直到番工都頂唔順唯有問我食咩藥好，
我只係一個讀緊nursing 既小薯邊識咁多
諗起老母做緊間幼稚園有幾個流感（間幼稚園仲未停課，唉⋯⋯）
唯有落街諗住買退燒藥抗生素同特敏福大包圍啦
原來藥房係無得賣特敏福，俾醫院診所keep起哂

咁老母食完藥都無乜好轉，燒到上39度，夜媽媽唯有帶佢去廣華醫院睇急症。唔去又之可，一去就扯火。。

次緊急叫緊47xx, 我老母張飛48xx, 唉心知不妙唯有照等。
等咗兩個鐘啦，一個號碼都無叫過！
去分流站問護士咩情況，原來有人搶救，無人手睇症，我心諗我前面仲有至少50張要輪，點算
咁無計啦搵到附近一間診所叫天X拿拿聲睇咗去 （老母又暈又話周身骨痛仲好燒咁）
去到都算快，等咗一陣就見到醫生，初初想當感冒打發我地走，我話醫生可唔可以開特敏福，我媽似係中咗流感，醫生話要做完test驗到係先可以開藥，都明白既唯有照做。
過咗五分鐘結果真係中咗流感，咁照俾特敏福同其他退燒藥收鼻水消炎啦，見到張單我都呆咗，差唔多1500蚊！！一個流感test已經收咗我500未包其他⋯

出番去行番屋企，我媽問我：「囡呀，點解香港搞成咁，成日話起乜起物又洗幾百億，我想睇公家醫院平平地都搞成咁睇個醫生都無，我後生仲頂到，第時公公婆婆點算，你點算呀 」
我⋯⋯（媽，我真係唔知，生活係香港我真係乜都唔知 ）

醫護人員有佢地苦處我都無可奈可，一邊睇住無數醫護人員不勝負荷，一邊睇住新聞報導邊幾間醫院又刷新紀錄市民坐足8個鐘為睇個症。

生活係香港，公屋已經輪唔到，係咪連想睇個急症都無機

你要屌 係屌港其政府 千其唔好比人引導左去屌醫生護士同行 好多人秘密做緊好多野想香港醫療收皮 完全同化操控（僅餘半泛民既功能組別）

同意前半段
後半段唔清楚

屌call白車咪得

要怪就怪政府根本唔重視你班賤民條命
供份醫療保險或者平日每月儲定少少錢 有事去私家診所睇至少唔洗等咁耐
老人家年紀大既就乖乖地每年打支流感針 幾舊水好過出事周圍搵醫生仲要比人劏

中醫係依個時候好幫到手 低成本高療效

我都眼見醫護人員真係忙得好交關

只係我地呢個無能政府寧願捐錢去賑災奶共，起個幾百億唔知把撚既高鐵，都唔肯正視呢個咁嚴峻水深火熱既民生問題 留低一班市民同醫院大家累鬥累

除咗講句屌你老母香港政府之外，我都真係好無奈

唉真係要多加關心下老母冬季夏季流感針同肺23價疫苗針
到病咗先知佢工作環境咁惡劣
各位係幼稚園同其他學校工作既巴絲都小心身子

留名等睇流感睇急症比連登仔屌濫用急症，建議樓主快D走

想快就睇私家啦傻鳩
3.4百蚊都要比架啦
用下腦 緊急唔緊急自己識分啦下話
香港公立己經無得救架啦

老老豆豆, 急症180蚊
睇私家平既2百幾, 貴既300
點都好過你ON 99 係AED 到等啦係咪
係香港急症室你當係斷手斷腳有大獲野先會有得快D睇

寧願貴少少好過係醫院坐3-8個鐘
有時有d 錢根本唔慳得

無錢睇私家唔緊要
但係你讀NURSING
都唔識得幫自己老母BOOK 定街症睇
而走去急症室諗住可以快少少睇流感
真係,,,,

Call撚完咪又係放你係醫院等

仲要你係大人發燒得39度
成個急症室起碼幾十人都係咁
好難有得快睇呀伯友

早少少睇夜診嘛

仲有 成班仆街有病無意識要戴口罩 除時又衰多程重

發燒呢啲係急症室預左等返十鳩幾個鐘啦，急症室大撚把呢啲病人，跟住間唔中黎幾個斷手斷腳冇心跳既去搶救，梗係耐啦

去得急症室一定預左有排等除非你係就黎死冇心跳個啲

AGGER, 唔病都變病

啱
有班人好鐘意轉移視線

讀緊nursing 都應該知AED睇流感要排幾耐架啦
近近地搵間私家診所好過啦
如果無診所，有啲私家醫院都有24小時急症/門診

根本香港公立醫療已經負荷唔黎，窮人想睇病除非等到就黎死變緊急case
否則真係有排排隊

樓主真係讀nursing?特敏福要處方都口知?

我老母早兩個星期都中流感
呢兩日先叫好好多
睇診所都要睇幾次